★東涌之週常！「瞓喺地下，餐廳逼爆，超市排長龍，買晒啲日用品」

東網記者今日(1日)巡視東涌，發現仍有大批旅客坐滿廣場空間，商場人山人海，有東涌居民表示，旅客量與以往數周相若。

居民黃先生表示，本周末廣場仍坐滿旅客，「（旅客）瞓喺地下都有，餐廳仍然逼爆，超市排長龍，旅客買晒啲日用品」，他對此感到無奈。黃認為在香港旅檢大樓內加開商店無助改善旅客逼爆東涌情況，因經大橋來港的旅客非特意來購物，他們主要遊覽香港，「見到好多旅客嚟到東涌根本無行街坐喺廣場」，他認為只能等待遊客對大橋的新鮮感減弱，東涌的旅客量才會減少。

居民麥小姐稱，周末經過東薈城仍見大批旅客，「旅客坐晒地下，行去港鐵都非常騷擾」，又認為垃圾量增加，東涌衞生環境變差，她不滿港府針對大橋的配套不足，應增購物點及改善交通配套。

搵區議員周浩鼎同鄧家彪啦

早幾年嘅屯門上水沙田等地